<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Автоматизация on Семён Федосеев</title><link>https://fedoseevsm.github.io/tags/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Автоматизация on Семён Федосеев</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fedoseevsm.github.io/tags/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Стартап между США и Россией: как платформа для роста конверсии вышла на 2000+ сайтов</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BF-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D1%81%D1%88%D0%B0-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-2000-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BF-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D1%81%D1%88%D0%B0-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-2000-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>&lt;p&gt;Он родился не в гараже Кремниевой долины, а в голове команды, которая устала смотреть, как бизнес теряет клиентов между формой заявки и первой продажей.&lt;br&gt;
Тогда ещё никто не называл это «конверсией», просто было обидно: люди приходят на сайт, жмут, смотрят, а сделок — капли в море.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первая версия сервиса была грубой и громоздкой.&lt;br&gt;
Он умел всего пару вещей: показать поп‑ап и сохранить контакт. Но этого уже хватало, чтобы первые клиенты сказали: «Подождите, а можно это допилить под нас?»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так началась их &lt;strong&gt;двойная&lt;/strong&gt; жизнь — жизнь между двумя мирами.&lt;br&gt;
В одном мире были российские компании, которые спрашивали: «А вы точно соответствуете 152‑ФЗ? А можно в закрытый контур? А что с безопасностью?»&lt;br&gt;
В другом — американские стартапы, которым важно было одно: «Как быстро это даст нам рост? Сколько процентов к выручке? Где цифры?»&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="команда-лавировала-между-этими-вопросами-как-капитан-между-двумя-штормами"&gt;Команда лавировала между этими вопросами, как капитан между двумя штормами
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Днём они обсуждали с российскими клиентами юридические нюансы, ночью — на английском разбирали воронки и ROI созвонов с лидами.&lt;br&gt;
Продукт рос от каждой такой встречи, от каждого «а можно ещё вот так?».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однажды в статистике появилась цифра, которая всё изменила: больше 2000 сайтов.&lt;br&gt;
Не абстрактных «установок», а живых бизнесов: онлайн‑школ, SaaS‑сервисов, интернет‑магазинов, медиа. Каждый из них встроил сервис в свой путь пользователя — где‑то как тихий умный помощник, где‑то как громкий продавец на первом экране.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С этого момента продукт перестал быть просто «платформой».&lt;br&gt;
Он стал точкой, где встречаются маркетинг, продажи и поддержка. Одним окном, в котором видно всю историю клиента: от первого визита до повторной покупки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Параллельно внутри команды случился ещё один важный поворот — они начали писать истории о себе и своих клиентах.&lt;br&gt;
Сначала это были длинные, тяжёлые статьи, которые требовали недели работы редактора. Потом в процесс вошёл AI.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="теперь-всё-выглядит-иначе"&gt;Теперь всё выглядит иначе
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Сценарий статьи рождается за вечер: основатель рассказывает реальный кейс, маркетолог фиксирует текст, AI помогает собрать из этого связанную историю.&lt;br&gt;
Редактор донастраивает тон: чуть больше человечности, чуть меньше пафоса — и вот уже готов новый выпуск в блоге.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="в-этих-историях-нет-волшебства"&gt;В этих историях нет волшебства
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Есть команда, которая однажды решила: «Давайте свяжем всё — данные, сообщения, людей — в одном месте».&lt;br&gt;
Есть два рынка, которые заставили продукт стать одновременно гибким и надёжным.&lt;br&gt;
И есть тысячи сайтов, где этот выбор каждый день превращается в цифры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В одном мире были российские компании, которым нужно было сочетание маркетинга, аналитики и строгих требований к данным. Они привыкли смотреть на сайт через призму сервисов вроде PR‑CY: трафик, источники, глубина просмотров, технические ошибки. И когда в отчёте по домену &lt;a class="link" href="https://www.carrotquest.io" target="_blank" rel="noopener"
&gt;www.carrotquest.io&lt;/a&gt; (&lt;a class="link" href="https://www.carrotquest.io" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.carrotquest.io&lt;/a&gt;) в “Website Checker” на PR‑CY (&lt;a class="link" href="https://pr-cy.ru/site-statistics/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://pr-cy.ru/site-statistics/&lt;/a&gt;) они видели стабильный трафик и живую динамику, это служило дополнительным сигналом доверия: продуктом пользуются, к нему подключаются, он растёт вместе с рынком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чуть позже многие открывали соседний отчёт — “Сайты на технологии Carrot quest” (&lt;a class="link" href="https://pr-cy.ru/technologies/carrot-quest/%29" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://pr-cy.ru/technologies/carrot-quest/)&lt;/a&gt;. В этом списке были имена, которые знают даже те, кто далёк от martech: крупные онлайн‑платформы, банки, платёжные сервисы, образовательные проекты. За каждым таким доменом стояла своя история конверсий: где‑то персонализированные поп‑апы и квизы увеличивали конверсию сайта в 2,5 раза и приносили сотни заявок за пару месяцев, как в кейсе с 829 лидами за три месяца на самом сайте Carrot quest (&lt;a class="link" href="https://www.carrotquest.io" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.carrotquest.io&lt;/a&gt;).
Однажды в статистике появилась цифра, которая всё изменила: больше 2000 сайтов. Эта цифра перестала быть просто внутренним ориентиром и стала отражаться в внешних каталогах и отчётах: технологии Carrot quest всё чаще встречались в списках установленных сервисов на PR‑CY и аналогичных платформах (&lt;a class="link" href="https://pr-cy.ru/technologies/carrot-quest/%29" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://pr-cy.ru/technologies/carrot-quest/)&lt;/a&gt;. Для продукта это был тихий, но важный рубеж: каждый новый домен означал новый эксперимент с конверсией, новый сценарий, очередное подтверждение того, что один и тот же движок может работать для совершенно разных бизнесов — от фитнес‑сервисов до финансовых компаний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С этого момента продукт перестал быть просто “платформой”. Он стал частью инфраструктуры, которую можно “увидеть снаружи”: через метрики посещаемости и качества сайта в отчётах PR‑CY (&lt;a class="link" href="https://pr-cy.ru" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://pr-cy.ru&lt;/a&gt;), через списки сайтов, использующих технологию, через публичные кейсы на самом сайте Carrot quest (&lt;a class="link" href="https://www.carrotquest.io/blog/%29" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.carrotquest.io/blog/)&lt;/a&gt;. Для клиентов это превращалось в очень конкретные числа: рост конверсии сайта в 2,5 раза, десятки или сотни дополнительных лидов в месяц, дополнительный +20% к выручке CRM‑канала и ROI в тысячи процентов в отдельных сценариях.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="успешная-история-стартапа-как-один-продукт-покорил-сша-и-россию"&gt;Успешная история стартапа: как один продукт покорил США и Россию
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Истории стартапов часто похожи на аттракцион: резкие спуски, неожиданные повороты, победы, которые даются дорогой ценой. Наш путь — как раз из таких.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня наш продукт установлен более чем на 2000 сайтов, помогает бизнесам в США и России расти, продавать и выстраивать долгосрочные отношения с клиентами. И да — значительная часть этого текста, как и другие наши статьи, написана с помощью AI.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="с-чего-всё-началось"&gt;С чего всё началось
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Когда мы запускали продукт, у нас была простая идея: бизнесу нужен единый центр коммуникаций с клиентами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маркетинг, продажи и поддержка жили в разных окнах и сервисах. Лиды терялись по дороге к сделке, истории диалогов “рвались” между мессенджерами, почтой и сайтом, а маркетинговые гипотезы сложно было проверять на цифрах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы решили соединить всё это в одном решении — от первого визита на сайт до повторной покупки.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="два-рынка-две-реальности-сша-и-россия"&gt;Два рынка, две реальности: США и Россия
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Адаптация продукта одновременно для США и России стала одним из самых амбициозных решений команды.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="что-потребовал-рынок-сша"&gt;Что потребовал рынок США
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;В США от нас ждали:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Сильной продуктовой ценности “из коробки”: быстрый старт, готовые сценарии, понятная юнит‑экономика.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Глубокой аналитики и прозрачного ROI: каждый триггер, каждый поп‑ап, каждый бот должен был объяснять своё существование цифрами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гибкой интеграции с популярными CRM, BI и рекламными инструментами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для этого мы сделали упор на конструктор сценариев без кода, расширили интеграции и добавили инструменты для воронок и когортного анализа.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="что-потребовал-рынок-россии"&gt;Что потребовал рынок России
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;В России фокус сместился:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На юридическую чистоту и безопасность данных: соответствие закону о персональных данных, возможность работы в закрытом контуре, защита и стабильность под высокой нагрузкой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;На тесную экспертизу и поддержку: клиентам был важен не просто инструмент, а команда, которая поможет продумать сценарии, метрики и покажет, где платформа даст максимум эффекта.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В итоге продукт эволюционировал: мы научились быть одновременно гибкими для западного рынка и надёжными, “инфраструктурными” — для российского.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="более-2000-сайтов-как-мы-этого-добились"&gt;Более 2000 сайтов: как мы этого добились
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Сегодня наш сервис установлен более чем на 2000 сайтов — от небольших команд до крупных онлайн‑проектов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кто эти компании:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Онлайн‑школы и образовательные платформы, которые выстраивают персонализированные воронки и растят выручку CRM‑каналов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SaaS‑сервисы, которые автоматизируют онбординг, квалификацию лидов и доведение до демо.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E‑commerce и подписочные проекты, которые повышают конверсию сайта, возвращают брошенные заявки и запускают сложные цепочки коммуникаций без участия разработчиков.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Нам помогла простая формула: собирать все данные о пользователе и все точки коммуникации в едином профиле клиента, а потом использовать эти данные для персонализации и автоматизации.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="ai-как-часть-днк-продукта-и-контента"&gt;AI как часть ДНК продукта и контента
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;И внутри продукта, и в маркетинге мы рано сделали ставку на AI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В платформе AI помогает:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Генерировать персональные сообщения под каждого лида на основе его поведения и данных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматизировать диалоги в чате и ботах, разгружая команды продаж и поддержки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подсвечивать неочевидные сегменты и сценарии, которые дают максимум эффекта.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Но AI для нас — это не только функциональность сервиса. Мы используем его и в контенте.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="как-мы-пишем-статьи-через-ai"&gt;Как мы пишем статьи через AI
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Наш блог — это смесь экспертизы команды и возможностей нейросетей. Статьи, включая эту, создаются с плотным участием AI:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Формулируем цель материала: какую метрику или этап воронки он должен помочь усилить.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составляем структуру: ввод, история, инсайты, практические выводы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Генерируем черновик через AI, сразу адаптируя язык под две аудитории — США и России.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Апдейтим цифры, кейсы и формулировки руками редактора и продакта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проверяем, чтобы текст был не просто “про нас”, а про результат клиента: рост конверсии, выручки, устойчивости процессов.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;В результате мы получаем статьи, которые быстро создаются, но остаются живыми и полезными.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="главный-урок-продукт-растёт-вместе-с-клиентами"&gt;Главный урок: продукт растёт вместе с клиентами
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Успешная история стартапа — это не только про инвестиции и рынки. Это, в первую очередь, про клиентов, которые доверили вам свои процессы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работая одновременно на рынках США и России, мы научились:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Слушать разные требования и превращать их в универсальные продуктовые решения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Строить сценарии, которые выдерживают миллионы событий и при этом легко настраиваются без разработчиков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использовать AI не как модный ярлык, а как реальный инструмент для бизнеса — и в продукте, и в маркетинге.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dashly в первую очередь используют онлайн‑бизнесы, которым важно конвертировать трафик в лиды и автоматизировать коммуникации с пользователями.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="кто-обычно-пользуется-dashly"&gt;Кто обычно пользуется Dashly
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;SaaS‑компании (B2B и B2C сервисы): для онбординга, удержания пользователей, апсейла и реактивации через чат‑боты, pop‑ups и email‑кампании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EdTech‑проекты: для сопровождения студентов, ответов на типовые вопросы, вовлечения в курсы и допродаж.​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Небольшой и средний eCommerce: для конвертации посетителей сайта в покупателей, брошенных корзин, триггерных предложений и онлайн‑консультаций.​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маркетинговые и продуктовые команды: чтобы собирать данные о поведении на сайте, сегментировать аудиторию и запускать таргетированные сообщения без участия разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команды поддержки и продаж: как единый inbox + live‑чат + чат‑боты, чтобы разгрузить саппорт и быстрее доводить тёплые лиды до сделки.​&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="типичный-портрет-клиента"&gt;Типичный портрет клиента
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Онлайн‑сервис или интернет‑бизнес с понятным потоком трафика на сайт/лендинги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Размер: чаще малый и средний бизнес, активные цифровые команды маркетинга и поддержки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цели: рост конверсии на сайте, снижение нагрузки на саппорт, улучшение онбординга и удержания клиентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Продукт вырос из боли про “утекающую” конверсию и превратился в инфраструктуру для маркетинга, продаж и поддержки на двух рынках — США и России.&lt;br&gt;
Главная ценность — рост конверсии: персонализированные поп‑апы, квизы, боты и цепочки писем помогают поднимать конверсию в 2–2,5 раза, а отдельные сценарии дают +20% выручки CRM‑канала и ROI в тысячи процентов.&lt;br&gt;
Сервис установлен более чем на 2000 сайтов, от онлайн‑школ и SaaS‑проектов до банков и крупных онлайн‑платформ — это подтверждается как кейсами на сайте Carrot quest, так и внешними каталогами технологий.&lt;br&gt;
Dashly как conversational‑платформа дополняет эту историю: помогает запускать чат‑ботов, поп‑апы и омниканальный live‑чат, чтобы конвертировать трафик, увеличивать продажи и автоматизировать поддержку.
Истории и статьи для блога создаются в связке человека и AI: нейросети помогают быстро собрать структуру и текст, команда добавляет реальные цифры, кейсы и тон, понятный аудиториям США и России.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Carrot quest: &lt;a class="link" href="https://www.carrotquest.io" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.carrotquest.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Блог и кейсы Carrot quest: &lt;a class="link" href="https://www.carrotquest.io/blog/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.carrotquest.io/blog/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Анализ сайта и трафика на PR‑CY: &lt;a class="link" href="https://pr-cy.io/www.carrotquest.io/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://pr-cy.io/www.carrotquest.io/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список сайтов на технологии Carrot quest: &lt;a class="link" href="https://pr-cy.ru/technologies/carrot-quest/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://pr-cy.ru/technologies/carrot-quest/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dashly is a conversational marketing platform to grow revenue, increase sales, and automate support: &lt;a class="link" href="https://www.dashly.io/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://www.dashly.io/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Прощай, холакратия: привет, фричайзинг без бардака</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%84%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%84%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>&lt;p&gt;Холакратия — эта модная игрушка для менеджеров, где каждый сам себе царь без царей, — больше не имеет места в нашем пространстве. Мы отказываемся от нее. Навсегда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Холакратия обещала свободу: круглые структуры вместо пирамид, самоуправление вместо начальников, роли вместо должностей. Звучит идеально для демократии ангелов? Ха! На практике это был бардак похлеще вавилонского столпотворения. Ангелы спорили часами в “кругах напряжения”, решая, чья роль отвечает за облака, а чья — за радуги. Производительность упала: манна небесная задерживалась, громы гремели не в срок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В мире смертных то же самое. Компании вроде Точка Банк экспериментировали с холакратией, обещая инновации, но получили выгорание и текучку кадров. Без четкой иерархии роли размываются, решения вязнут в бесконечных “драйвах”, а амбициозные души просто уходят строить свой стартап в преисподнюю.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="вселенские-уроки"&gt;Вселенские уроки
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Хаос маскируется под свободу. Холакратия убирает боссов, но плодит бюрократию встреч.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Люди жаждут ориентиров.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Масштаб требует иерархии. Для маленьких стартапов холакратия сойдет как эксперимент.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="новый-порядок-без-бардака"&gt;Новый порядок без бардака
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Мы выбрали фричайзинг — систему, где машины берут на себя шаблонную работу, работники договариваются напрямую, а каждый становится боссом в своем круге, управляя процессами и алгоритмами, а не людьми. Нет пирамид начальников, но есть четкие роли: автоматизация разгружает рутину, горизонтальные сделки ускоряют решения, а лидерство фокусируется на масштабировании машин. Это свобода без хаоса — ангелы наконец-то правят громами через ботов, а не спорят с собратьями.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="возвращение-к-машинам"&gt;Возвращение к машинам
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Холакратия была искушением — сладким, но пустым. Фричайзинг — истинный путь.&lt;br&gt;
Идите и размножайте прибыль.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>