<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Курсы on Семён Федосеев</title><link>https://fedoseevsm.github.io/categories/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/</link><description>Recent content in Курсы on Семён Федосеев</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fedoseevsm.github.io/categories/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Фриланс 2026: Фричайзинг — новая модель для масштаба доходов без офиса</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%81-2026-%D1%84%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%81-2026-%D1%84%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%81%D0%B0/</guid><description>&lt;p&gt;Привет, друзья!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новый год 2025 я встретил на пляже в Таиланде — и это не просто удача, а результат системной работы в 2024. За год я закрыл более 5 коммерческих проектов, объездил ЮВА, Латинскую Америку и даже Африку, и везде знакомился с российскими фриланс-сообществами. От чатов в Telegram в Бангкоке до митапов — везде одна боль: как масштабировать фриланс без офиса и найма?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Решая эти реальные проблемы (координация команд через часовые пояса, стандартизация задач, поиск надежных исполнителей), мы с партнерами разработали &lt;strong&gt;Фричайзинг&lt;/strong&gt;. Это революционная модель: фриланс + франчайзинг в одном флаконе. Здесь есть полноценное обучение с шаблонами, публичный блог с разбором кейсов для привлечения клиентов и партнерская программа, где каждый участник получает долю от проектов. Главное преимущество — вы строите сеть &amp;ldquo;фричейзи&amp;rdquo; (партнеров-фрилансеров), которые работают под вашим брендом, используя ваши скрипты и методологии.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="что-такое-фричайзинг-на-практике"&gt;Что такое Фричайзинг на практике?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Представьте: вы берете крупный контракт на разработку SaaS для travel-агентства (бюджет 500k+ руб). Вместо того чтобы делать все руками, вы делегируете типовые задачи сети фричейзи:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Обучение&lt;/strong&gt;: Готовые курсы, чеклисты и шаблоны (React-стартеры, SQL-запросы, SEO-оптимизация).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Блог&lt;/strong&gt;: Публикуете кейсы — они индексируются в Google, приносят лиды автоматически.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Партнерка&lt;/strong&gt;: Фричейзи берут подряды (20-30% от вашего % клиенту), вы — координатор и получатель бонусов за лиды.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В отличие от классического аутсорса или агентств, фричайзинг не требует офисов или контрактов. Это сеть независимых профи, мотивированных также % от дохода. Я протестировал на себе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="реальные-коммерческие-кейсы-из-моих-репозиториев"&gt;Реальные коммерческие кейсы из моих репозиториев
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Чтобы показать, как это работает на практике, вот три живых примера коммерческих проектов. Все собраны с помощью AI, протестированы на реальных клиентах и готовы к клонированию для вашей фричейз-сети:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class="link" href="https://github.com/FedoseevSM/v2" target="_blank" rel="noopener"
&gt;FedoseevSM/v2&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: Универсальный фронтенд-стартер для SaaS. Полный стек GitHub, React 18+, Turbo и современные фичи. Коммерческий кейс. Фричейзи может адаптировать под любого — от лендинга до дашборда.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class="link" href="https://github.com/FedoseevSM/travel-agency-frontend" target="_blank" rel="noopener"
&gt;FedoseevSM/travel-agency-frontend&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: Полноценный сайт турфирмы с адаптивом, формами бронирования и интеграциями (Calendly, Telegram-боты). Разработан за неделю для реального клиента — туроператора из СПб. Идеальный шаблон для фричайзинга: добавь контент, подключи API — и продавай за 100k руб.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class="link" href="https://github.com/FedoseevSM/ra-travel-agency-frontend" target="_blank" rel="noopener"
&gt;FedoseevSM/ra-travel-agency-frontend&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: React Admin панель для управления турами. CRUD-операции, дашборды аналитики, SQL-интеграции и SEO-оптимизация. Масштабный коммерческий проект (2+ недели dev-time) — клиент использует в проде. Фричейзи берет это как основу и кастомит под нишу (отели, экскурсии).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Каждый репозиторий — это не демо, а боевой код с коммитами, тестами и документацией. Клонируйте, изучайте, используйте в своих проектах!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="приглашение-в-фричайзинг-2026-стартуй-с-курса"&gt;Приглашение в Фричайзинг 2026: стартуй с курса
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Готовы масштабировать фриланс как я? Запускаем &lt;strong&gt;курс &amp;ldquo;Фриланс 2026&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; на Stepik: &lt;a class="link" href="https://stepik.org/course/269329" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://stepik.org/course/269329&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что внутри:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Полный разбор модели с моими кейсами&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шаблоны контрактов, скрипты делегирования, автоматизация лидов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Партнерская программа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Закрытый Telegram с фричейзи из RU-сообществ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Уже 50+ записавшихся, места ограничены. Регистрируйся и стань координатором своей сети: &lt;a class="link" href="https://stepik.org/course/269329" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://stepik.org/course/269329&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жду вас в теплых странах и прибыльных проектах!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>