<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Скаут on Семён Федосеев</title><link>https://fedoseevsm.github.io/tags/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%83%D1%82/</link><description>Recent content in Скаут on Семён Федосеев</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fedoseevsm.github.io/tags/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%83%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Скаут Яндекс Бизнес: как зарабатывать на компаниях рядом с домом</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%83%D1%82-%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D1%85-%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%83%D1%82-%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D1%85-%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BC/</guid><description>&lt;p&gt;Бизнес всё чаще приходит к клиенту через карты и онлайн‑сервисы: люди открывают Яндекс Карты, выбирают ближайший салон, кафе или сервис и идут туда, кто есть в выдаче. Пока одни компании до сих пор живут только на сарафанке, другие уже получают заявки из Яндекс Бизнеса и рекламы на Картах. Между ними появляется новая роль — скаут: человек, который помогает бизнесу выйти в онлайн и зарабатывает на каждом подключённом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Яндекс активно помогает бизнесу автоматизировать привлечение исполнителей и клиентов (пример — услуга «Платный найм» для таксопарков).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Похожая логика появляется в роли скаута для Яндекс Бизнес на Картах: вы находите и приводите компании, а сервис помогает им получать клиентов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Любой активный человек может стать таким «скаутом» в своём городе и монетизировать свои связи и знание района.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="кто-такой-скаут-яндекс-бизнес"&gt;Кто такой скаут Яндекс Бизнес
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;В этом блоке объясняем роль простым языком.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скаут — это человек, который находит локальные бизнесы (кафе, парикмахерские, автосервисы, мастеров услуг) и помогает им появиться и продвигаться в Яндекс Бизнес и на Яндекс Картах.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фактически это «охотник за точками на карте»: вы видите офлайн‑точку, которой не хватает нормальной карточки и рекламы в Яндексе, и помогаете ей туда выйти.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для бизнеса это возможность автоматически получать клиентов из поиска и с Яндекс Карт, для скаута — способ получать вознаграждение за подключённые компании (в зависимости от условий программы).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="что-делает-скаут-на-практике"&gt;Что делает скаут на практике
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Выбирает район и нишу&lt;br&gt;
Скаут изучает свой город: какие точки уже есть на Яндекс Картах, а какие до сих пор живут только на вывеске и сарафанке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Находит офлайн‑точки&lt;br&gt;
Это могут быть салоны красоты, стоматологии, автосервисы, кофейни у дома, ремонтные мастерские — любые бизнесы с адресом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Предлагает им выйти в Яндекс Бизнес&lt;br&gt;
Скаут объясняет, что карточка компании будет видна в поиске и на Картах, а рекламная подписка поможет автоматически запускать объявления только там, где есть целевая аудитория.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Помогает с регистрацией и оформлением профиля&lt;br&gt;
Как и в «Платном найме», где сервис собирает данные водителя и заводит учётную запись, скаут помогает бизнесу корректно заполнить профиль: указать адрес, контакты, режим работы и добавить фотографии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Настраивает первые шаги продвижения&lt;br&gt;
Бизнес получает понятный кабинет, а Яндекс Бизнес сам генерирует и тестирует объявления, распределяет бюджет по площадкам и ведёт аналитику по заявкам.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="почему-это-интересно-скауту"&gt;Почему это интересно скауту
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вы зарабатываете на своих знаниях города и контактах: чем активнее вы общаетесь с владельцами бизнеса, тем больше потенциальных подключений и выплат.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам не нужно самому настраивать сложную рекламу — за вас это делает Яндекс Бизнес, как уже делает за таксопарки в «Платном найме» с привлечением водителей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы работаете в привычном окружении: ходите по тем же улицам, общаетесь с локальными предпринимателями и помогаете им «переехать» на карту и в поиск.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Мини‑пример: если вы живёте в районе с десятками маленьких салонов и студий, многие из них либо не имеют карточки на Картах, либо она заполнена наполовину. Скаут может за короткое время пройтись по этим точкам, рассказать про Яндекс Бизнес и подключить часть из них, заложив тем самым себе базу дохода.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="почему-бизнесу-выгодно-сотрудничать-со-скаутом"&gt;Почему бизнесу выгодно сотрудничать со скаутом
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Быстрый выход на Яндекс Карты и в поиск: вместо того чтобы самому разбираться в интерфейсах, предприниматель получает помощь «из рук в руки».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прозрачная аналитика: в кабинете видно показы, клики и обращения, как таксопарк в Диспетчерской видит количество вышедших водителей, их поездки и доход.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опора на проверенный сервис: у Яндекса уже есть успешные продукты для автоматизации привлечения исполнителей и клиентов, и бизнесу не нужно выдумывать всё с нуля.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="как-оформить-визуально"&gt;Как оформить визуально
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Пример: &lt;a class="link" href="https://codepen.io/luozmmpy-the-sans/pen/VYjKywe" target="_blank" rel="noopener"
&gt;https://codepen.io/luozmmpy-the-sans/pen/VYjKywe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Взять структуру: крупный заголовок, короткий подзаголовок, один главный call‑to‑action («Стать скаутом» или «Оставить заявку»).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использовать простые анимации или плавные появления блоков, чтобы текст о роли скаута и выгодах для бизнеса читался живее.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>