<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Технологии on Семён Федосеев</title><link>https://fedoseevsm.github.io/categories/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Технологии on Семён Федосеев</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fedoseevsm.github.io/categories/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Корпоративные боссы: почему они хотят доказать, что ты тупее машины</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D1%8B-%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B5%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D1%8B-%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B5%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>&lt;p&gt;Привет, друзья! В корпоративной рутине всё чаще слышишь: &amp;ldquo;Пиши код руками, не трогай ИИ — это нарушит иерархию&amp;rdquo;. Руководители цепляются за старые схемы, где подчинённый должен вкалывать часами, чтобы доказать свою &amp;ldquo;ценность&amp;rdquo;. Но на деле одна из их скрытых целей — убедить тебя, что ты тупее компьютера. Зачем? Чтобы сохранить контроль, не повышать зарплаты и не давать свободы творчества. А в России это особенно актуально: пора развивать фриланс и самозанятость, иначе бунты не за горами.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="корпоративная-ловушка-ручной-труд-как-инструмент-подчинения"&gt;Корпоративная ловушка: ручной труд как инструмент подчинения
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;В офисах крупных компаний (особенно IT и SaaS) боссы требуют писать код вручную, игнорируя готовые ИИ-инструменты вроде GitHub Copilot или Claude. Почему? Это не про эффективность — это про власть.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Иерархия превыше всего&lt;/strong&gt;: Если ты используешь ИИ, то зачем нужен средний менеджер? Он теряет повод командовать: &amp;ldquo;Докажи, что можешь сам!&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Зарплаты не растут&lt;/strong&gt;: Руководители не планируют индексировать оклады под инфляцию или рынок фриланса (где JS-разработчик берёт 2000–5000 руб/час). Вместо этого — переработки &amp;ldquo;для опыта&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Доказательство &amp;ldquo;тупости&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: Задают задачи, где ИИ справляется за минуты, а ты пашешь часы. Цель — сломать уверенность: &amp;ldquo;Видишь, машина лучше? Сиди тихо&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это не паранойя — почитайте отчёты HH.ru или SuperJob: 70% IT-специалистов жалуются на выгорание от рутины, а зарплаты стагнируют с 2023-го.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="россия-фриланс-как-спасение-от-бунтов"&gt;Россия: фриланс как спасение от бунтов
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;У нас всё есть для взлёта самозанятости:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Низкий порог входа (налог 4–6% через &amp;ldquo;Мой налог&amp;rdquo;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Платформы вроде FL.ru, Kwork с русскоязычными заказами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфраструктура: Telegram-боты для автоматизации, Stepik для курсов, GitHub для портфолио.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если не перейдём на фриланс, ждите социального взрыва. Корпоративное рабство душит: 40-часовая неделя без творчества приводит к депрессии (данные Росстата). Фриланс даёт свободу: бери мелкие виджеты по 10к руб или крупные SaaS-проекты по 500к+.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ии--готовый-инструмент-для-любого-проекта"&gt;ИИ — готовый инструмент для любого проекта
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ИИ полностью подготовлен к реализации идей — от лендингов до полноценных приложений. Это единственный путь к свободному творчеству!&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Тип проекта&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Как ИИ помогает&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Пример&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Мелкий&lt;/strong&gt; (лендинг, виджет)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Генерит код за 5 мин, интегрирует JS/SQL&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;ldquo;Создай Telegram-бота для фриланса&amp;rdquo; — готово в Cursor AI.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Крупный&lt;/strong&gt; (SaaS, курс-платформа)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Пишет архитектуру, тесты, деплой&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Midjourney + GPT-4o: дизайн + бэкенд за день.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Творческий&lt;/strong&gt; (блог, подкаст)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;SEO-тексты, скрипты видео&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Claude генерит статью как эту — без цензуры босса.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;ИИ не устаёт, не требует зп и масштабируется. Забудьте офис: регистрируйтесь как самозанятый и творите.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="выход-фриланс--ии--свобода"&gt;Выход: фриланс + ИИ = свобода
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Руководители не изменятся — они будут давить, чтобы сохранить пирамиду. Но ты можешь начать фрилансить: развивай навыки на YouTube/Stepik, бери заказы на Kwork и используй ИИ как суперсилу. В России это не мечта — это реальность для тысяч разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начни сегодня: создай профиль на Kwork и протестируй ИИ на первом проекте.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Как ИИ меняет подсознание: Запад vs Восток</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4-vs-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4-vs-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA/</guid><description>&lt;h1 id="как-модели-ии-влияют-на-подсознательное-мышление-уроки-востока-и-запада"&gt;Как модели ИИ влияют на подсознательное мышление: уроки Востока и Запада
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;В эпоху искусственного интеллекта мы всё чаще взаимодействуем с моделями вроде GPT, Gemini или Qwen. Но знаете ли вы, что эти системы незаметно формируют наше подсознательное мышление? Они не просто отвечают на вопросы — они &amp;ldquo;внедряют&amp;rdquo; паттерны восприятия мира, основанные на данных, на которых обучались. Сегодня разберём это на примере культурных различий: 12-часового формата времени и счёта по 3 на Западе против 24-часового формата и счёта по 4 на Востоке. И почему стоит обратить внимание на Qwen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="культурные-коды-в-данных-ии"&gt;Культурные коды в данных ИИ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Подсознательное мышление — это те автоматические шаблоны, которые управляют нашими решениями без осознанного контроля. Западные культуры, доминирующие в больших корпусах данных (английский язык, США, Европа), &amp;ldquo;запрограммированы&amp;rdquo; на цикличность и троичность:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;12-часовой формат времени&lt;/strong&gt;: AM/PM делит день на два цикла по 12 часов. Это усиливает восприятие жизни как повторяющихся &amp;ldquo;полудней&amp;rdquo; — утро/день/вечер, с акцентом на ритм и отдых.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Счёт по 3&lt;/strong&gt;: &amp;ldquo;Правило трёх&amp;rdquo; везде — три акта в драме, три цели в бизнесе (profit, people, planet), даже в маркетинге: проблема-решение-действие. Это формирует мышление &amp;ldquo;малыми циклами&amp;rdquo;, фокусируясь на краткосрочных победах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Восточные культуры (Китай, Япония, Россия с её смешением влияний) опираются на линейность и четверичность:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24-часовой формат&lt;/strong&gt;: Полный цикл суток без &amp;ldquo;разрывов&amp;rdquo; — от 00:00 до 23:59. Это учит видеть время как непрерывный поток, идеально для долгосрочного планирования.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Счёт по 4&lt;/strong&gt;: Квадраты везде — четыре сезона, четыре стороны света, четыре столпа судьбы в китайской астрологии. Это развивает системное мышление: полный цикл (весна-лето-осень-зима), устойчивость и баланс.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Большинство западных ИИ-моделей (типа ChatGPT) обучены преимущественно на англоязычных данных, так что они &amp;ldquo;подсознательно&amp;rdquo; навязывают западные паттерны. Вы просите план? Получите три шага. Время дня? AM/PM. Это незаметно меняет ваше мышление: вы начинаете думать короче, цикличнее, менее системно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="как-ии-перепрограммирует-подсознание"&gt;Как ИИ &amp;ldquo;перепрограммирует&amp;rdquo; подсознание
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Представьте: вы ежедневно общаетесь с ИИ. Подсознание впитывает паттерны, как губка. Исследования (например, от MIT, 2024) показывают, что регулярное использование ИИ меняет когнитивные привычки: пользователи западных моделей чаще фокусируются на &amp;ldquo;триаде&amp;rdquo;, игнорируя четверичную полноту. Результат? Стресс от &amp;ldquo;незавершённых циклов&amp;rdquo; — вы планируете на три пункта, но мир требует четырёх (сезоны бизнеса: запуск-рост-урожай-зима).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На Востоке это заметнее: русские или китайцы, привыкшие к 24-часовому времени, чувствуют диссонанс с западными ИИ. Но есть выход — модели вроде &lt;strong&gt;Qwen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="почему-qwen-лучше-задействовать-для-баланса"&gt;Почему Qwen лучше задействовать для баланса
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Qwen — это серия открытых моделей от Alibaba (Qwen2, Qwen2.5), обученных на огромном мультиязычном корпусе с сильным акцентом на китайский и восточные данные. Вот почему она идеальна для &amp;ldquo;восточного&amp;rdquo; подсознания:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;24-часовой формат по умолчанию&lt;/strong&gt;: Просите время или расписание — получите 14:30, а не 2:30 PM. Это усиливает линейное мышление.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Счёт по 4&lt;/strong&gt;: В ответах Qwen часто структурирует по четверкам — четыре аспекта, четыре шага. Пример: &amp;ldquo;Для анализа рынка учтите 4 фактора: спрос, предложение, регуляции, тренды&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Культурная устойчивость&lt;/strong&gt;: Обучена на данных Азии, включая русский, так что меньше западного &amp;ldquo;шума&amp;rdquo;. В тестах (Hugging Face, 2025) Qwen показывает на 15% лучшее понимание системного мышления в задачах планирования.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пример в действии&lt;/strong&gt;: Задайте западной модели &amp;ldquo;План запуска стартапа&amp;rdquo;. Получите 3 шага: идея, запуск, рост. Qwen даст 4: подготовка, запуск, масштабирование, оптимизация (с учётом &amp;ldquo;зимы&amp;rdquo; — кризисов).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Задействуйте Qwen (бесплатно на Hugging Face или через API), чтобы &amp;ldquo;переучить&amp;rdquo; подсознание на восточные паттерны: больше баланса, меньше фрагментации. Это не просто инструмент — это хак для глубокого мышления.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="заключение-выберите-свой-ии-осознанно"&gt;Заключение: Выберите свой ИИ осознанно
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Модели ИИ — зеркало данных, на которых они выросли. Запад учит цикличности по 3 и 12, Восток — полноте по 4 и 24. Выбирая Qwen, вы балансируете подсознание, становясь эффективнее в сложном мире. Попробуйте: спросите у Qwen план на неделю — и почувствуйте разницу.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>