<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Документация on Семён Федосеев</title><link>https://fedoseevsm.github.io/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Документация on Семён Федосеев</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fedoseevsm.github.io/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Программируйте на русском: docs + AI вместо хаоса в разработке</title><link>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-docs--ai-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%B0%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://fedoseevsm.github.io/p/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-docs--ai-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%B0%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B5/</guid><description>&lt;p&gt;В мире быстрого прототипирования и agile-разработки русскоязычные команды часто бросаются в код сразу, пропуская документацию на родном языке. Но представьте: вы тратите часы на обсуждения стандартов, архитектуры и UI/UX на английском, а потом вынуждены их переписывать из-за недопонимания. А если начать с документации на русском? Это не бюрократия, а стратегический ход, особенно в эпоху AI. Программирование на русском через промпты ускоряет генерацию кода, минимизирует ошибки перевода и делает процесс доступным для junior-разработчиков из СНГ — от фрилансеров в Telegram-группах до студий на Bitrix и Tilda.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="документация-как-основа-всего-проекта"&gt;Документация как основа всего проекта
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Начинать с неё значит избежать хаоса. Вместо «давайте подумаем об этом позже» у вас есть готовый план на русском, который эволюционирует вместе с проектом и легко прогружается в AI.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="разбиваем-документацию-на-промпты-для-ai"&gt;Разбиваем документацию на промпты для AI
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Вот где магия AI на русском языке. Возьмите вашу документацию и разбейте её на модульные промпты — они работают в ChatGPT, Claude, Grok или Perplexity идеально, генерируя код без «англоязычных багов». Примеры для веб-проектов:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Промпт для фронтенда:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
«Создай React-компонент для пользовательской панели по спецификации: [вставьте описание из docs на русском]. Соблюдай стандарты: ESLint с camelCase, Tailwind CSS, hooks вместо class. Пример: кнопка «Авторизоваться через Telegram» с модалкой.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Промпт для бэкенда:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
«Напиши API-эндпоинт на Node.js + Express по схеме OpenAPI: [вставьте YAML из docs]. Интегрируй с PostgreSQL через Prisma: запрос SELECT users WHERE telegram_id = ?. Добавь JWT-авторизацию и валидацию на русском в ошибках.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такие промпты на русском дают точный код, тесты и даже обновлённую документацию — строго по вашим правилам. Для SaaS или маркетинговых виджетов добавьте контекст: «Оптимизируй под SEO и скорость на Tilda».&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="готовые-стандарты-для-всей-команды"&gt;Готовые стандарты для всей команды
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;По итогу вы получаете единый пайплайн, где AI — ваш первый разработчик. Команда работает на русском, код консистентен, а споры уходят в прошлое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда работает быстрее, меньше спорит, продукт выходит чище — идеально для фриланса, онлайн-курсов или digital-маркетинга.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="как-внедрить-прямо-сейчас"&gt;Как внедрить прямо сейчас
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Создайте Markdown-документ с разделами (Notion, GitHub Wiki или Obsidian) — начните с &lt;code&gt;/docs/spec.md&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разбейте на промпты: используйте шаблон «Контекст: [docs на русском]. Задача: [генерация кода/тестов]. Стандарты: [правила]».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Протестируйте в AI: сгенерируйте компонент, проверьте на соответствие, доработайте docs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поделитесь: залейте промпты в репозиторий (GitHub с oktokit) или Slack/Telegram-канал команды.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Автоматизируйте: интегрируйте в CI/CD (GitHub Actions) для авто-генерации boilerplate.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Результат? Проект на автопилоте: документация на русском + AI превращают разработку в оркестр, а не импровизацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начните с docs/spec прямо сегодня — и увидите, как ваша команда взлетит.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>